{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050822",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고구려 평양성 석편"
    },
    "text": "高句麗の平壌(ピョンヤン)城ソクピョンは1978年12月7日、国宝に指定された。ソクピョンの大きさは横36cm、縦18cm、厚さ9cmだ。このソクピョンは、梨花(イファ)女子大学校博物館に所蔵されている。ソクピョンには築造連帯、工事区間、ガムヨク館などの名前がはっきりとそれぞれなっている。それぞれなった刺繍は27カ国であり、いずれも7行で比較的平らな石綿に刻まれている。ソクピョンは大きく二つに分かれているが、干支と本文の間には月日が刻まれた1行きが割れて出てなくなり、クッジャの下段部だけ少し残っている。平壌(ピョンヤン)城は高句麗(コグリョ)時代に構築された城で、外城、中性、耐性、北城に区分される。秋史・金正喜は、解凍金石院で、この各磁石が外城の下で発見されたものだと明らかにした。このソクピョンを合わせて平壌(ピョンヤン)の城郭で発見された、刻字城石は計4種類だ。このソクピョンは二番目に発見されたソクピョンに、一説によると、1829年の水害で城壁が割れて出た際、発見されたものだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "高句麗の平壌城ソクピョンはいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1978年12月7日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ソクピョンの大きさは何cmですか？",
            "answer": "ソクピョンの大きさは横36cm、縦18cm、厚さ9cmです。"
        },
        {
            "question": "ソクピョンはどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "ソクピョンは梨花女子大学校博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "ソクピョンにはどのような刺繍がされていますか？",
            "answer": "ソクピョンには築造連帯、工事区間、ガムヨク館などの名前が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "ソクピョンは何カ国の刺繍がされていますか？",
            "answer": "ソクピョンには27カ国の刺繍がされています。"
        },
        {
            "question": "ソクピョンは何行の刻字がされていますか？",
            "answer": "ソクピョンには7行の刻字がされています。"
        },
        {
            "question": "平壌城はどの時代に構築された城ですか？",
            "answer": "平壌城は高句麗時代に構築された城です。"
        },
        {
            "question": "平壌城はどのような区分に分けられていますか？",
            "answer": "平壌城は外城、中城、内城、北城に区分されています。"
        },
        {
            "question": "ソクピョンはどのように発見されたのですか？",
            "answer": "ソクピョンは1829年の水害で城壁が割れて出た際に発見されました。"
        },
        {
            "question": "平壌城で発見された他の刻字城石は何種類ありますか？",
            "answer": "平壌城で発見された刻字城石は計4種類あります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 344
    }
}